{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal!","hints":[{"text":"Mul on palju vett ja maad."},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Ma olen kolmas planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåé"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen kuum ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust.","hints":[{"text":"Ma olen staar."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? √ñ√∂sel s√§ran, aga oma valgust mul ei ole. Ma k√§in √ºmber Maa.","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Libahundid nagu siis, kui ma t√§is olen."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen punane ja tolmune ja kaugel.","hints":[{"text":"Inimesed tahavad sinna minna ja uurida!"},{"text":"Ma olen planeet."},{"text":"Olen nime saanud Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen staaride grupp, kes teeb pilti.","hints":[{"text":"Suur r√§tsep on √ºks minust."},{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Sa v√µid mind √∂√∂taevast leida."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga suur planeet, suurim meie P√§ikeses√ºsteemis.","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Olen valmistatud peamiselt gaasist."},{"text":"Mul on palju kuusid!"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab l√§bi kosmose ja on vahel sabaga.","hints":[{"text":"Maalt on mind n√§ha."},{"text":"Mu saba osutab alati p√§ikesest eemale."},{"text":"Halley on kuulus."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Minu √ºmber on ilusad r√µngad, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist.","hints":[{"text":"Ma olen planeet."},{"text":"Olen enamasti gaasist tehtud."},{"text":"Minu s√µrmused teevad mind v√§ga eriliseks."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üíç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga-v√§ga suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp.","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab √ºhes."},{"text":"Olen spiraalikujuline."},{"text":"Minu nimi algab \"M\"-ga."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Kui suur t√§ht sureb, v√µib mind moodustada. Mitte miski, isegi mitte valgus, ei saa minu eest p√µgeneda.","hints":[{"text":"Mul on v√§ga tugev gravitatsioonit√µmme."},{"text":"Ma olen n√§htamatu."},{"text":"Olen nagu kosmiline tolmuimeja."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üï≥Ô∏è"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvatan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Olen l√ºhike ja pehme."},{"text":"Mind leidub sageli parkides ja hoovides."},{"text":"Loomad karjatavad mind."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on kroonlehed ja vars. Mesilased armastavad mind k√ºlastada.","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Ma tunnen magusat l√µhna."},{"text":"Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mis ma olen? Kasvatan puudel ja langen s√ºgisel. V√µin olla punane, kollane v√µi pruun.","hints":[{"text":"Ma sahin, kui sa mulle peale astud."},{"text":"Vahetan v√§rvi, kui k√ºlmaks l√§heb."},{"text":"Olen osa puust."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF7043","category":"plant","icon":"üçÅ"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on pagasiruum ja oksad. Lindudele meeldib minus pesi ehitada.","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Oravad armastavad mulle ronida."},{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen roheline ja kasvatan seina √ºles. Keeran asjade √ºmber.","hints":[{"text":"Ronin."},{"text":"Ma ei ole puu."},{"text":"Ma vajan midagi, millest kinni hoida."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Ivy","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimestele meeldib mind kinos s√º√ºa.","hints":[{"text":"Olen k√ºpsetamisel kollane v√µi valge."},{"text":"Ma teen h√ºplevat h√§√§lt."},{"text":"Ma olen p√§rit maisist."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nuudlid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFC107","category":"plant","icon":"üçø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen punane, mahlane ja kasvan viinapuul. Olen tihti harjunud kastme valmistamiseks.","hints":[{"text":"Olen puuvili, aga inimesed peavad mind k√∂√∂giviljaks."},{"text":"Mul on v√§ikesed seemned sees."},{"text":"Pizzakaste on valmistatud minust."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE53935","category":"plant","icon":"üçÖ"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on k√µva kest ja mahlane sees. Kasvatan palmil soojades kohtades.","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Mul on piim sees."},{"text":"Sa v√µid mu vett juua."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD84315","category":"plant","icon":"ü••"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen v√§ljast torkiv ja seest magus. Kasvan k√µrbes.","hints":[{"text":"Olen taim, mis varub vett."},{"text":"Mingitel minu t√º√ºpidel on lilled."},{"text":"Ma suudan v√§ga v√§hese vihmaga ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Aaloe vera","isCorrect":false},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF388E3C","category":"plant","icon":"üåµ"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? haugun ja liputan saba. Mulle meeldib m√§ngida fetchi palliga.","hints":[{"text":"Olen lemmikloom!"},{"text":"Woof woof!"},{"text":"Mulle meeldivad luud."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma muigan ja nurrun. Mulle meeldib hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Ma joon piima."},{"text":"Mul on pehme kasukas."},{"text":"Ma √ºtlen \"meow\"."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB84","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"moo\" ja annan sulle piima.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Olen suur ja tihti must-valge."},{"text":"Ma s√∂√∂n rohtu."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"animal","icon":"üêÆ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis. Mulle meeldib leiba s√º√ºa.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Munen."},{"text":"Ma √ºtlen \"quack\"."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja roheline. Ma h√ºppan ja kroogin.","hints":[{"text":"Elan vee l√§hedal."},{"text":"S√∂√∂n putukaid."},{"text":"Ma √ºtlen \"ribbit\"."}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Konn","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"animal","icon":"üê∏"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Mul on laigud."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Zebra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"animal","icon":"ü¶í"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on mustvalged triibud. N√§en v√§lja nagu hobune.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Ma karjatan rohu peal."},{"text":"Minu triibud aitavad mul maskeerida."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"animal","icon":"ü¶ì"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Kes ma olen? Olen suur ja hall pika pakiruumiga.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Mul on suured k√µrvad."},{"text":"Ma s√∂√∂n taimi."}],"options":[{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen suur oran≈æide ja mustade triipudega kass.","hints":[{"text":"Elan Aasias."},{"text":"Ma m√∂irgan valjult."},{"text":"Olen kiskja."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Tiiger","isCorrect":true},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"animal","icon":"üêÖ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kes ma olen? Elan ookeanis ja mul on kaheksa k√§tt.","hints":[{"text":"Pritsin tinti."},{"text":"Ma v√µin v√§rvi muuta."},{"text":"Mul on imejad s√ºles."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"animal","icon":"üêô"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on rattad ja sa istud sees. V√µin teid viia kooli v√µi parki.","hints":[{"text":"Mul on uksed ja aknad."},{"text":"Ema v√µi isa ajab mind tavaliselt."},{"text":"Olen tihti sisses√µiduteele pargitud."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Kes ma olen? Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind k√§ima saada.","hints":[{"text":"Sa kannad kiivrit, kui minuga s√µidad."},{"text":"Mingit gaasi ma ei kasuta."},{"text":"Sa v√µid s√µita minuga rajal v√µi t√§naval."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan taevas ja viin palju inimesi kaugele.","hints":[{"text":"Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Ma maandun lennujaamas."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Kes ma olen? S√µidan radadel ja viin palju inimesi m√∂√∂da linna ringi.","hints":[{"text":"Ma teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Ma v√µin maa alla minna."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Purjetan vee peal ja v√µib olla v√§ga suur.","hints":[{"text":"Ma h√µljun ja mul on ankur."},{"text":"V√µin vedada autosid ja veokeid √ºle vee."},{"text":"Ma v√µin sind teise riiki viia."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jet Ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Kes ma olen? Olen suur ja kollane ning viin palju lapsi kooli.","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Peatun, et bussipeatustes lastele j√§rele tulla."},{"text":"Olen pikem kui auto."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Suumin l√§bi taeva ja v√µin viia astronaudid kosmosesse.","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire ja v√µimas."},{"text":"Mul on √ºlaosas koonusekuju."},{"text":"Mul on √µhkut√µusmiseks vaja stardiplaati."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Kes ma olen? Mul on sireen ja vilkuvad tuled ja aitan ohtu sattunud inimesi.","hints":[{"text":"Kannan tulet√µrjujaid."},{"text":"Mul on redel peal."},{"text":"Kasutan vett tulekahjude kustutamiseks."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma v√µin lennata, aga mul ei ole tiibu. Mul on peal keerlevad terad.","hints":[{"text":"Ma v√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Ma v√µin maanduda hoonele."},{"text":"Ma olen v√§iksem kui lennuk."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Kes ma olen? Reisin vee all ja seda saab kasutada ookeani uurimiseks.","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga vaikne."},{"text":"Mul on periskoop."},{"text":"Ma ei ole paat, vaid l√§hen vee alla!"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"ü§ø"}}]}